我老竇係手足！抗爭父子怕抄家焗分開住：抗爭就是團圓

庚子年，香港人不能團圓的一年。有人被拘留還柙，有人因與家人意見不合遭趕出家門，也有人被迫與家人斷絕關係，「相濡以沫，不如相忘於江湖」。Noddy（化名）和父親這對抗爭父子，有相同理念，但兩個多月前也要分開居住，「身邊有人被捕，加上唔止一次俾人跟蹤，所以分開，最怕黑警未死全家，我哋就死全家。」父感嘆：「以前（農曆新年）呢段時間會一家行街睇戲，而家我哋家庭樂係抗爭。」

相關新聞：【抗暴之戰】香港人的集體創傷

記者 程詩敏

「因為想保護你，所以同你上前線」

相關新聞：【抗暴之戰】旺角防暴警截200人 查記者急救員身份證

一支煙，幾句粗口，是Noddy和爸爸之間男人的浪漫，21歲的Noddy和爸爸自8月開始參與示威和抗爭，情如手足，但又血濃於水。

「出到去佢都會叫我老竇，手足聽到，多數會話父子兵咁好；但都有試過觸動個別同家人關係比較差嘅手足，『你阿爸出嚟好叻咩，我俾阿爸趕出嚟㗎。』」聽聞過家長禁足，甚至經濟封鎖兒女，阻止他們抗爭。「我都好想認佢哋做仔女，但能力有限，睇到手足被捕受傷消息，幾廿歲麻甩佬都要匿埋喊。」肯跟兒子一起上最前線，學睇連登和Telegram，親自做校巴司機接送，應該是萬中無一。

1月19日，民間集會團隊於中環遮打花園舉辦「天下制裁」集會，Noddy有事要遲來，一早到達的爸爸一直心急如焚。突然集會被警方腰斬，催淚硝煙四起，爸爸四處張望，深怕兒子下車被攔截。「如果我哋分開，係會好驚搵唔到對方。」Noddy說。

父子有共識，任何一個被捕，另一個不會去營救，會盡快保釋和想辦法幫對方。「我哋有交低遺書畀人，分開住係基本；同埋點解阿媽唔出嚟（抗爭），係因為我哋（父子）其中一個消失咗，都有人執屍，或者有人將真相公諸於世。」「唔使好似彥琳咁，家人都冇咗。」爸爸幽幽的說。

新手勇武信連登風向 父子意見不合當場爭執

兄弟爬山，難免有分歧，何況是來自兩個世代的父子？兩人鬧得面紅耳赤是等閒事，「我就梗係識分連登邊啲真邊啲假，佢成日話連登講乜（風向），我試過同佢喺尖沙嘴嘈，佢話『我冇你睇咁X多。』」

爸爸也認自己真的不懂，「我好依賴佢，大家出去都有個情緒，會緊張係正常。嗌交會嬲一陣，之後同黑警對峙槍頭對外，返到屋企都唔記得咗嗌交。」此刻兩父子更像手足，「今次運動我心裏面好佩服個仔，對個運動、局勢諗得咁闊。我成日唔知佢點分真假，佢話睇多啲咪識，佢又唔教我。」

同為衝動派 吸TG共患難比平時更親密

「都好擔心個仔有時衝動，會叫佢唔好咁癲，但明白喺現場係好難控制。」Noddy隨即插嘴嚷着說：「佢都衝動㗎，佢係會唔記得自己除咗口罩，會追住警車鬧同拍嗰啲。」

在危難關頭，我們都怕保護不了至親，Noddy心目中的爸爸雖然「好打」，但「始終有（親人）關係都有私心。」「有次有個手足俾水炮車射中隻腳行唔郁，我哋一齊抬佢去後面，佢（爸爸）就話你喺度睇住佢，我上去滅多幾粒彈先。佢由頭到尾都唔戴頭盔。（後來發現）唔係喎打差佬喎，我即刻除頭盔畀佢，緊張到連我自己個眼罩都扯甩埋，我已經喊晒⋯⋯」爸爸補充： 「佢係擔心我一個人上去。」Noddy道：「佢擔心我情緒爆所以最後冇上去，但其實應該要上。」

「可能平時沒甚麼機會，感覺咁close，但去到大家都（俾催淚彈嗆到）咳，一路講『黑警死全家，X你老母。』大家雖然唔係攬住，但係比攬住更親密。」想不到如此肉麻句子出自這位90後口中。

「7.21係人道危機，已經唔係黑吃黑」

7.21元朗恐襲事隔半年，喚醒了不少香港人，也喚醒不問世事的父子倆。Noddy自言家族「本身係藍」，有人熟悉黑道中人，「7.21放學返到屋企，老竇話幾個黑社會，都畀人叫晒去打示威者，我覺得已經唔係黑吃黑，係人道危機。」

「我以前係會返大陸，都想畢業後喺大陸做嘢。我起初心態係，你哋出嚟抗爭咪好囉，贏咗係香港人身份，你哋打緊使咩我出嚟打。」Noddy說。

「我以前係一般廢老，以為自己人生好有經驗，睇一兩段CCTVB片當真理，加上自己的理論，覺得年輕人好像未捱過世界。」爸爸說。

由開始理解到欣賞，到越做越多，廢老變勇武，是一個月內的事。「我問心，唔好話係今日，年輕時都冇佢哋咁勇敢，咁無私去付出。」「我唔認為自己好似我仔咁講，走得唔前。我只不過每次都喺心入面同自己講，做到幾多就幾多。有時我喺前面執一兩粒彈已經頂唔順，要唞一陣氣，要飲水，洗鼻再上前。所以都鼓勵有負擔嘅手足，唔緊要，按自己能力，能夠行多一步就行多一步。」

「情感上阿爸梗係唔想睇住個仔死或受傷。但作為香港人，如果個個都係咁諗，呢個運動咪冇發生過？我個仔都話得我好啱，個個都係咁諗咪冇人出嚟，咁香港邊個救？香港係香港人自己救。」

-----------------------------

p牌推唔郁

幫你推

喊左

Push

推爆佢 我都想有個黃爸爸

百世修來生黃家，千世修來勇武爸

Pish

好正

我老豆幾時開竅

好sad

我都想有個咁既老豆

好爸爸

推

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

好人一生平安

點解我地要受呢啲苦

感謝前線🙏🏻
政府面對疫症不作為，每一步不與香港人利益作依歸。香港人自救，必須團結。如果無真普選，獨立是唯一出路。

呢句好正

好sweet又有啲幽默又好催淚
天佑你哋一家
好人一生平安

羨慕

啱啱俾人趕出門
約左Agent星期六睇租盤
希望一切順利

撐住呀手足

好羨慕

巴打搵邊區？

官逼民反

感動

push

越嚟越覺得有個深黃既老豆老母真係三生有幸

手足㸃會講"打差佬"呢三個字,係咪作文泥?

好感動

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

Posh

最壞嘅時代 有最好嘅爸爸 手足好幸福

如果同家人打online真係擔心對方多過自己好多好多

你阿爸出嚟好叻咩，我俾阿爸趕出嚟㗎

兄弟爬山，難免有分歧，何況是來自兩個世代的父子？兩人鬧得面紅耳赤是等閒事，「我就梗係識分連登邊啲真邊啲假，佢成日話連登講乜（風向），我試過同佢喺尖沙嘴嘈，佢話『我冇你睇咁X多。』」

醒目好羨慕全家都黃

爸爸

點解可以咁型棍